<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Books>
  <Book>
    <Title>Изучаем Node. Переходим на сторону сервера</Title>
    <Annotation>Технология Node.js всё еще молода и в то же время существует достаточно долго, чтобы крупные корпорации (LinkedIn, Yahoo! и Netflix) взяли ее на вооружение. Эта книга посвящена Node и тем модулям, которые образуют базовую функциональность Node. Вы начнете знакомство с основ создания веб-сервера и базовых функциональностей, а затем перейдете к системе модулей, REPL, разработке приложений, проблемам безопасности, дочерним процессам, познакомитесь с новыми функциональностями, появившимися в ES6, комплексной разработкой (Express, MongoDB, Redis, AngularJS и Backbone.js), приемами разработки приложений и, наконец, с использованием Node в других областях, таких как микроконтроллеры и «интернет вещей».</Annotation>
    <Year>2017</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Стек MEAN. Mongo, Express, Angular, Node</Title>
    <Annotation>Обычно при веб-разработке на всех уровнях стека используются разные языки программирования. База данных MongoDB, фреймворки Express и AngularJS и технология  Node.js вместе образуют стек MEAN — мощную платформу, на всех уровнях которой применяется всего один язык: JavaScript. Стек MEAN привлекателен для разработчиков и бизнеса благодаря простоте и экономичности, а конечные пользователи любят MEAN-приложения за их скорость и отзывчивость.</Annotation>
    <Year>2017</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Программирование без дураков</Title>
    <Annotation>Хотите научиться программировать "less wrong"? Тогда эта книга - для вас. Ведь программирование — это во многом коммуникация. Стиль программирования, именование, комментирование, работа с чужим кодом — зачастую соглашения складываются именно там, где строгая регламентация на уровне языка программирования отсутствует. Познакомьтесь с разнообразными традициями, существующими в различных языках программирования, узнайте, как практически не спотыкаясь передвигаться по этой пересеченной местности. Со знанием дела и юмором авторы погружаются в обсуждение ложных путей, неверных суждений и ошибок, тем самым значительно облегчая жизнь любому начинающему и бывалому программисту.</Annotation>
    <Year>2017</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Основы Data Science и Big Data. Python и наука о данных</Title>
    <Annotation>Data Science — это совокупность понятий и методов, позволяющих придать смысл и понятный вид огромным объемам данных.Каждая из глав этой книги посвящена одному из самых интересных аспектов анализа и обработки данных. Вы начнете с теоретических основ, затем перейдете к алгоритмам машинного обучения, работе с огромными массивами данных, NoSQL, потоковым данным, глубокому анализу текстов и визуализации информации. В многочисленных практических примерах использованы сценарии Python. Обработка и анализ данных — одна из самых горячих областей IT, где постоянно требуются разработчики, которым по плечу проекты любого уровня, от социальных сетей до обучаемых систем. Надеемся, книга станет отправной точкой для вашего путешествия в увлекательный мир Data Science.</Annotation>
    <Year>2018</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>В работу с головой. Паттерны успеха от IT-специалиста</Title>
    <Annotation>Не можете сосредоточиться на работе? Постоянно отвлекаетесь на проверку электронной почты, социальные сети и новостные ленты? Пора воспользоваться советами от ведущих IT-специалистов и погрузиться в работу с головой.Освойте один из самых ценных навыков —  умение сосредоточиться на сложной задаче, не отвлекаясь на мелочи. Только так можно справиться со сложной информацией и добиться лучших результатов за минимальное время. Погружение в работу — это супер сила в нашей все более конкурентной экономике XXI века.</Annotation>
    <Year>2017</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Программирование для детей. Учимся создавать сайты, приложения и игры. HTML, CSS и JavaScript</Title>
    <Annotation>Думаешь, программировать — это сложно? Вовсе нет! Профессор Бейрстоун и доктор Дэй (и, конечно, Эрнест) играючи научат этому всего за шесть увлекательных приключений! Создавать собственные сайты, игры или приложения с помощью HTML, CSS и JavaScript — это весело и увлекательно. Учитесь вместе с юными программистами из Young Rewired State, создающими технологии будущего (Guardian).</Annotation>
    <Year>2019</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Чистый код: создание, анализ и рефакторинг. Библиотека программиста</Title>
    <Annotation>Плохой код может работать, но он будет мешать развитию проекта и компании-разработчика, требуя дополнительные ресурсы на поддержку и «укрощение».Каким же должен быть код? Эта книга полна реальных примеров, позволяющих взглянуть на код с различных направлений: сверху вниз, снизу вверх и даже изнутри. Вы узнаете много нового о коде. Более того, научитесь отличать хороший код от плохого, узнаете, как писать хороший код и как преобразовать плохой код в хороший.Книга состоит из трех частей. Сначала вы познакомитесь с принципами, паттернами и приемами написания чистого кода. Затем приступите к практическим сценариям с нарастающей сложностью — упражнениям по чистке кода или преобразованию проблемного кода в менее проблемный. И только после этого перейдете к самому важному — концентрированному выражению сути этой книги — набору эвристических правил и «запахов кода». Именно эта база знаний описывает путь мышления в процессе чтения, написания и чистки кода.</Annotation>
    <Year>2019</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Паттерны проектирования на платформе .NET</Title>
    <Annotation>Паттерны проектирования остаются важным инструментом в арсенале разработчика, поскольку они опираются на фундаментальные принципы проектирования. Тем не менее, появление новых конструкций в современных языках программирования делает одни паттерны более важными, а значимость других сводит к минимуму. Цель данной книги — показать, как изменились паттерны проектирования за это время, как на них повлияло современное увлечение функциональным программированием, и объяснить, каким образом они используются в современных .NET-приложениях. В издании вы найдете подробное описание классических паттернов проектирования с особенностями их реализации на платформе .NET, а также примеры их использования в .NET Framework. Вы также изучите принципы проектирования, известные под аббревиатурой SOLID, и научитесь применять их при разработке собственных приложений.Книга предназначена для профессиональных программистов, которые хотят изучить особенности классических принципов и паттернов программирования с примерами на языке C# и понять их роль в разработке современных приложений на платформе .NET.</Annotation>
    <Year>2016</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Карьера менеджера IT-проекта. Как устроиться на работу в ведущую технологическую компанию</Title>
    <Annotation>Новая книга от автора мирового бестселлера «Карьера программиста» поможет вам наилучшим образом подготовиться к собеседованию при приеме на работу менеджером проекта в крупную IT-организацию или перспективный стартап. Основную часть книги составляют ответы на технические вопросы и задания, которые обычно получают соискатели на собеседовании в таких компаниях, как Google, Microsoft, Apple, Amazon и других. Рассмотрены типичные ошибки, которые допускают кандидаты, а также эффективные методики поготовки к собеседованию.</Annotation>
    <Year>2014</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Блистательный Agile. Гибкое управление проектами с помощью Agile, Scrum и Kanban</Title>
    <Annotation>Что такое гибкое управление проектами? Нужно ли оно вашему проекту? Будет ли от этого выгода?Хотите разобраться, как работает гибкое управление проектами и воспользоваться этим мощным подходом? Тогда вы выбрали правильную книгу."Блистательный Agile" —  это не очередной рассказ о методах и процессах, основное внимание уделено реальным примерам использования Agile в бизнес-средах. Здесь вы найдете практические советы и конкретные техники внедрения Agile, позволяющие сделать ваш проект успешным и реализовать гибкое управление в организации.  Блистайте с Agile!</Annotation>
    <Year>2019</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Программируем Arduino. Профессиональная работа со скетчами</Title>
    <Annotation>Встречайте новую книгу от Саймона Монка, автора легендарного бестселлера «Программируем Arduino. Основы работы со скетчами»! Гуру электроники поможет преодолеть сложный путь от новичка до профессионала, легко решающего самые сложные задачи программирования скетчей. Пора двигаться дальше!Проекты становятся всё более сложными и в какой-то момент знаний для их реализации уже не хватает. Прочитав книгу, вы научитесь использовать прерывания, управлять памятью, писать программы для Интернета, выполнять цифровую обработку сигналов, освоите многозадачность и сможете создавать собственные библиотеки.</Annotation>
    <Year>2017</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Как тестируют в Google</Title>
    <Annotation>В книге описано тестирование программных продуктов в Google: как устроены процессы, как организованы команды, какие техники используются, кто ответственен за качество. Принципы, на которых построено тестирование в Google, применимы в проектах и компаниях любого размера. Авторы книги сами работали над продуктами Google, создавая инструменты тестирования, настраивая процессы и занимаясь непосредственно тестированием. Книга рассчитана на профессионалов из индустрии разработки программного обеспечения: специалистов по тестированию, программистов, менеджеров.</Annotation>
    <Year>2014</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>3ds Max 2017. Дизайн интерьеров и архитектуры</Title>
    <Annotation>Для работы в 3ds Max 2017 понадобится многое - моделирование, разнообразные материалы, постановка источников света и, наконец, визуализация.  Уникальная система обучения, предложенная автором книги, была проверена на тысячах студентов, поэтому вам не придется обращаться к другим источникам в поисках дополнительной информации. Продвигаясь от простого к сложному, вы не только освоите технические навыки, но и научитесь действовать осознанно, четко понимая, что вы делаете и для чего. Вся основная информация — сплайновое и полигональное моделирование, материалы и развертки, камеры и свет — представлена в новом интерфейсе. Начинающие пользователи смогут легко ориентироваться в  обновленной программе, а тем, кто уже имеет опыт работы с 3ds Max, будут особенно интересны главы про современные движки рендера: NVIDIA Mental ray, V-Ray, Corona, Autodesk Raytracer.</Annotation>
    <Year>2017</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Гибкое управление проектами и продуктами</Title>
    <Annotation>Если вы интересуетесь гибкими методологиями по управлению проектами и разработке продуктов, значит, это практическое руководство идеально вам подходит. Борис Вольфсон уже много лет работает в этой сфере, а в данной книге делится своим опытом, который может изменить вашу работу, подход к работе в вашей IT-команде, а со временем и во всей вашей компании. От других подобных книг эта отличается двумя факторами: сочетанием теории и практики и описанием самых различных аспектов создания продуктов от управления до разработки и аналитики. В рамках теоретической части по управлению проектами и продуктом описывается современное состояние методологии Scrum и основы Kanban. Практическая часть посвящена бизнес-моделированию, управлению требованиями, аналитикой требований, управлению командами, оценкой сроков, управлению рисками, инженерным практикам разработки (по большей части из экстремального программирования), контролю и обеспечению качества, внедрению и масштабированию Scrum. Начните применять на практике гибкие методологии, чтобы успешно управлять проектами и создавать продукты!</Annotation>
    <Year>2017</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Программирование для детей. От основ к созданию роботов</Title>
    <Annotation>Нашу жизнь невозможно представить без разнообразных цифровых устройств. Ноутбуки, планшеты, мобильники и другие гаджеты доступны детям буквально с рождения. "Разум" внедряется в привычные вещи — пылесосы, стиральные машины, холодильники, автомобили. Как не потеряться в этом мире? Как  управлять  умными вещами?  Вероника и Игорь Воронины просто и увлекательно рассказывают о программировании, роботах, передаче зашифрованных посланий и многом другом. Хочешь научиться основам программирования и создать собственного робота, который будет выполнять твои команды? Теперь всё в твоих руках. Изобретателем может стать каждый! Книга выпущена при поддержке фонда «Сколково» и Международной гимназии инновационного центра «Сколково»</Annotation>
    <Year>2018</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Swift. Основы разработки приложений под iOS и macOS. 4-е изд. дополненное и переработанное</Title>
    <Annotation>Язык Swift молод, он растет, развивается и изменяется. Но основные подходы к программированию и разработке уже сформировались, и в новом, четвертом издании книги  особое внимание уделяется решению конкретных задач. Текст полностью переработан так, чтобы любой, интересующийся языком Swift, мог найти здесь и основы, и необходимую информацию по разработке приложений. Все коды, использованные в книге соответствуют Swift версии не ниже 4.1, iOS версии не ниже 11 и Xcode версии не ниже 9. Теперь вы не только изучите язык Swift, но и получите начальные сведения о принципах разработки полноценных приложений. Мир Swift постоянно меняется, людей со значительным багажом знаний и опыта за плечами еще просто не существует в силу возраста языка, поэтому вы можете стать одним из первых специалистов.</Annotation>
    <Year>2019</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Rails 4. Гибкая разработка веб-приложений</Title>
    <Annotation>Перед вами новое издание бестселлера «Agile web development with Rails», написанного Сэмом Руби — руководителем  Apache Software Foundation и разработчиком формата Atom, Дэйвом Томасом — автором книги «Programming Ruby» и Дэвидом Хэнссоном — создателем технологии Rails.Rails представляет собой среду, облегчающую разработку, развертывание и обслуживание веб-приложений. За время, прошедшее с момента ее первого релиза, Rails прошла путь от малоизвестной технологии до феномена мирового масштаба и стала именно той средой, которую выбирают, чтобы создавать так называемые «приложения Web 2.0».Эта книга, уже давно ставшая настольной по изучению Ruby on Rails, предназначена для всех программистов, собирающихся создавать и развертывать современные веб-приложения. Из первой части книги вы получите начальное представление о языке Ruby и общие сведения о самой среде Rails. Далее на примере создания интернет-магазина вы изучите концепции, положенные в основу Rails. В третьей части рассматривается вся экосистема Rails: ее функции, возможности и дополнительные модули. Обновленное издание книги описывает работу с Rails поколения 4 и Ruby 1.9 и 2.0.</Annotation>
    <Year>2014</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Гибкая разработка веб-приложений в среде Rails. 4-е изд.</Title>
    <Annotation>Перед вами новое издание бестселлера «Agile web development with Rails», написанного Сэмом Руби — руководителем  Apache Software Foundation и разработчиком формата Atom, Дэйвом Томасом — автором книги «Programming Ruby» и Дэвидом Хэнссоном — создателем технологии Rails.Rails представляет собой среду, облегчающую разработку, развертывание и обслуживание веб-приложений. За время, прошедшее с момента ее первого релиза, Rails прошла путь от малоизвестной технологии до феномена мирового масштаба и стала именно той средой, которую выбирают, чтобы создавать так называемые «приложения Web 2.0».Эта книга, уже давно ставшая настольной по изучению Ruby on Rails, предназначена для всех программистов, собирающихся создавать и развертывать современные веб-приложения. Из первой части книги вы получите начальное представление о языке Ruby и общие сведения о самой среде Rails. Далее на примере создания интернет-магазина вы изучите концепции, положенные в основу Rails. В третьей части рассматривается вся экосистема Rails: ее функции, возможности и дополнительные модули. Четвертое издание книги описывает работу с Rails 3.1 и Ruby 1.9.2.</Annotation>
    <Year>2012</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Грокаем алгоритмы. Иллюстрированное пособие для программистов и любопытствующих</Title>
    <Annotation>Алгоритмы — это всего лишь пошаговые инструкции решения задач, и большинство таких задач уже были кем-то решены, протестированы и проверены. Можно, конечно, погрузится в глубокую философию гениального Кнута, изучить многостраничные фолианты с доказательствами и обоснованиями, но хотите ли вы тратить на это свое время? Откройте великолепно иллюстрированную книгу и вы сразу поймете, что алгоритмы — это просто. А грокать алгоритмы — это веселое и увлекательное занятие.</Annotation>
    <Year>2019</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Глубокое обучение</Title>
    <Annotation>Перед вами - первая книга о глубоком обучении, написанная на русском языке. Глубокие модели оказались ключом, который подходит ко всем замкам сразу: новые архитектуры и алгоритмы обучения, а также увеличившиеся вычислительные мощности и появившиеся огромные наборы данных, привели к революционным прорывам в компьютерном зрении, распознавании речи, обработке естественного языка и многих других типично "человеческих" задачах машинного обучения. Эти захватывающие идеи, вся история и основные компоненты революции глубокого обучения, а также самые современные достижения этой области, доступно и интересно изложены в книге. Максимум объяснений, минимум кода, серьезный материал о машинном обучении и увлекательное изложение - в этой уникальной работе замечательных российских ученых и интеллектуалов.</Annotation>
    <Year>2019</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Java. Новое поколение разработки</Title>
    <Annotation>В этой книге представлен оригинальный и практичный взгляд на новые возможности Java 7 и новые языки для виртуальной машины Java (JVM), а также рассмотрены некоторые вспомогательные технологии, необходимые для создания Java-программ завтрашнего дня.Книга начинается с подробного описания новшеств Java 7, таких как работа с ресурсами в блоке try (конструкция try-with-resources) и новый неблокирующий ввод-вывод (NIO.2). Далее вас ждет экспресс-обзор трех сравнительно новых языков для виртуальной машины Java — Groovy, Scala и Clojure. Вы увидите четкие понятные примеры, которые помогут вам ознакомиться с десятками удобных и практичных приемов. Вы изучите современные методы разработки, обеспечения параллелизма, производительности, а также многие другие интересные темы.В этой книге:— новые возможности Java 7;— вводный курс по работе с языками Groovy, Scala и Clojure;— обсуждение проблем многоядерной обработки и параллелизма;— функциональное программирование на новых языках для JVM;— современные подходы к тестированию, сборке и непрерывной интеграции.</Annotation>
    <Year>2013</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Внедрение зависимостей в .NET</Title>
    <Annotation>Внедрение зависимостей позволяет уменьшить сильное связывание между программными компонентами. Вместо жесткого кодирования зависимостей (например, драйвера какой-либо базы данных), внедряется список сервисов, в которых может нуждаться компонент. После этого сервисы подключаются третьей стороной. Такой подход обеспечивает лучшее управление будущими изменениями и решение проблем в разрабатываемом программном обеспечении.Данная книга рассказывает о внедрении зависимостей и является практическим руководством по их применению в приложениях .NET. Издание содержит основные шаблоны внедрения зависимостей, написанные на «чистом» C#. Кроме того, рассмотрены способы интеграции внедрений зависимостей со стандартными технологиями Microsoft, такими как ASP.NET MVC, а также примеры применения фреймворков StructureMap, Castle Windsor и Unity.</Annotation>
    <Year>2013</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Head First. Разработка веб-сайтов для мобильных устройств</Title>
    <Annotation>Разработка приложений для мобильных устройств — это новый прорыв в веб-разработке. Скоро пользоваться Интернетом будут чаще с помощью мобильных телефонов и планшетов, чем персональных компьютеров. Ваш бизнес нуждается в мобильной стратегии, но вы не знаете с чего начать? Из этой книги вы узнаете, как использовать уже знакомые веб-технологии для разработки приложений, сайтов, которые будут работать на любом устройстве. Используйте навыки HTML, JavaScript и CSS для создания и оптимизации сайтов для конкретных моделей мобильных устройств.</Annotation>
    <Year>2013</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>3ds Max 2018 и 2019. Дизайн интерьеров и архитектуры</Title>
    <Annotation>Для эффективной работы в 3ds Max необходимо моделирование, настройка материалов, постановка источников света и, наконец, визуализация. Уникальная система обучения, предложенная автором книги, была проверена на тысячах студентов, поэтому вам не придется обращаться к другим источникам в поисках дополнительной информации. Продвигаясь от простого к сложному, вы не только освоите технические навыки, но и научитесь действовать осознанно, четко понимая, что вы делаете и для чего. Вся основная информация — сплайновое и полигональное моделирование, материалы и развертки, камеры и свет — представлена в новом интерфейсе. Начинающие пользователи смогут легко ориентироваться в обновленной программе, а тем, кто уже имеет опыт работы с 3ds Max, будут особенно интересны главы про современные движки рендера: V-Ray и Corona. Вы узнаете о новых средствах визуализации, которые пришли на смену Mental Ray — Autodesk Raytracer и Arnold. Теперь в распоряжении пользователя есть удобные современные материалы, расширенные возможности работы с камерами и экспозицией. Новое издание книги мы специально дополнили главой, рассказывающей о версии 2019 и дополнительных возможностях плагинов Corona и Vray. Различия между версиями 3ds Max 2018 и 2019 минимальны, вы смело можете устанавливать и использовать любую из них. Все примеры и инструменты, рассмотренные в книге, будут работать одинаково.</Annotation>
    <Year>2019</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Android для разработчиков</Title>
    <Annotation>Более миллиона человек во всем мире воспользовались книгами Дейтелов, чтобы освоить Java, C#, C++, C, веб-программирование, JavaScript, XML, Visual Basic, Visual C++, Perl, Python и другие языки программирования. Майкл Моргано является профессиональным разработчиком Android компании Imerj.Эта книга, выходящая уже во втором издании, даст вам всё, что нужно, для начала разработки приложений для Android и быстрой публикации их на Google Play. Авторы используют приложение-ориентированный подход, при котором  описание каждой технологии рассматривается на примере 7 полностью протестированных приложений для Android. Кроме описания процесса создания приложений, в книге дано пошаговое руководство по размещению ваших приложений на Google Play и примеры успешных публикаций. Новое издании книги полностью обновлено и содержит информацию о работе с Android 4.3 и 4.4, разработке на Eclipse и новом Android Studio.</Annotation>
    <Year>2015</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Информатика. Базовый курс: Учебник для вузов. 3-е изд. Стандарт третьего поколения</Title>
    <Annotation>В учебнике рассмотрены основные категории аппаратных и программных средств вычислительной техники. Указаны базовые принципы построения архитектур вычислительных систем. Обеспечено методическое обоснование процессов взаимодействия информации, данных и методов. Приведены эффективные приемы работы с распространенными программными продуктами. Рассмотрены основные средства, приемы и методы программирования.Книга предназначена для студентов технических вузов, изучающих информационные технологии в рамках дисциплины «Информатика», для преподавательского состава, для слушателей военных учебных заведений, учреждений системы повышения квалификации и для лиц, изучающих средства вычислительной техники самостоятельно. Третье издание учебника полностью обновлено в соответствии с современной ситуацией в области аппаратных и программных средств, в частности в книге рассмотрена работа в Microsoft Windows 7 и Office 2010.Рекомендовано Министерством образования и науки Российской Федерации в качестве учебного пособия для студентов высших технических учебных заведений.</Annotation>
    <Year>2019</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Чистая архитектура. Искусство разработки программного обеспечения</Title>
    <Annotation>«Идеальный программист» и «Чистый код» — легендарные бестселлеры Роберта Мартина — рассказывают, как достичь высот профессионализма. «Чистая архитектура» продолжает эту тему, но не предлагает несколько вариантов в стиле «решай сам», а объясняет, что именно следует делать, по какой причине и почему именно такое решение станет принципиально важным для вашего успеха.Роберт Мартин дает прямые и лаконичные ответы на ключевые вопросы архитектуры и дизайна. «Чистую архитектуру» обязаны прочитать разработчики всех уровней, системные аналитики, архитекторы и каждый программист, который желает подняться по карьерной лестнице или хотя бы повлиять на людей, которые занимаются данной работой.Все архитектуры подчиняются одним и тем же правилам!Роберт Мартин (дядюшка Боб)</Annotation>
    <Year>2019</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Как устроен Python. Гид для разработчиков, программистов и интересующихся</Title>
    <Annotation>Python в моде! Это самый популярный язык программирования. Вакансии для Python-разработчиков входят в список самых высокооплачиваемых, а благодаря бурному развитию обработки данных, знание Python становится одним из самых востребованных навыков в среде аналитиков.Python - невероятный язык, популярный во многих областях. Он используется для автоматизации простых и сложных задач, цифровой обработки, веб-разработки, игр... Независимо от того, перешли ли вы на Python с другого языка, руководите группой программистов, работающих на Python, или хотите расширить свое понимание, имеет смысл подойти к изучению Python со всей серьезностью.Готовы начать карьеру питониста? Не теряйте времени на поиск информации, перелопачивая блоги и сайты, списки рассылок и группы. Мэтт Харрисон использует Python с 2000 года. Он занимался научными исследованиями, сборкой и тестированием, бизнес-аналитикой, хранением данных, а теперь делится своими знаниями как с простыми пользователями, так и с крупными корпорациями. Приобщитесь к передовому опыту и узнайте секреты внутренней кухни Python, доступные только профи, работающим с этим языком на протяжении многих лет.</Annotation>
    <Year>2019</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Minecraft. Программируй свой мир на Python. 2-е межд. изд.</Title>
    <Annotation>Любишь играть в Minecraft? Тебе нравится узнавать новое и придумывать то, чего раньше не существовало? Хочешь построить собственный виртуальный мир, которому будут завидовать все друзья? Можно ли объединить Minecraft и программирование? Нужно! Теперь ты будешь не только играть и жить в удивительном мире Minecraft, но и научишься программировать на Python. Простые инструкции и советы помогут воплотить  свои идеи в жизнь, построить дом и 3D-копировальную машину, найти сокровища и даже завести в своем "огороде" гигантские работающие часы. Прочитай эту книгу и превратись в настоящего демиурга, который способен создать свой мир и защитить его от инопланетян.Теперь на Python 3!</Annotation>
    <Year>2018</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Эволюционная архитектура. Поддержка непрерывных изменений</Title>
    <Annotation>Пора по-новому взглянуть на постулаты, остававшиеся неизменными на протяжении многих лет. Динамично меняющийся мир диктует свои правила, в том числе и в компьютерной архитектуре. Происходящие изменения требуют новых подходов, заставляют жесткие системы становиться гибкими и подстраиваться под новые условия. Возможно ли долгосрочное планирование, если всё непрерывно меняется?  Как предотвратить постепенное ухудшение архитектурного решения с течением времени? Здесь вы найдете ответы и рекомендации, которые позволят защитить самые важные характеристики проекта в условиях непрерывных изменений. "Эта книга знаменует собой важную веху, обозначающую нынешний уровень понимания проблемы. По мере того, как люди начинают осознавать роль ПО в XXI веке, информация о том, как реагировать на изменения, сохраняя достигнутое, становится важнейшим навыком в области создания программного обеспечения." — Мартин Фаулер</Annotation>
    <Year>2019</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Структуры данных и алгоритмы в Java. Классика Computers Science. 2-е изд.</Title>
    <Annotation>Второе издание одной из самых авторитетных книг по программированию посвящено использованию структур данных и алгоритмов. Алгоритмы — это основа программирования, определяющая, каким образом разрабатываемое программное обеспечение будет использовать структуры данных. На четких и простых программных примерах автор объясняет эту сложную тему, предлагая читателям написать собственные программы и на практике освоить полученные знания. Рассматриваемые примеры написаны на языке Java, хотя для усвоения материала читателю не обязательно хорошо знать его — достаточно владеть любым языком программирования, например C++. Первая часть книги представляет собой введение в алгоритмизацию и структуры данных, а также содержит изложение основ объектно-ориентированного программирования. Следующие части посвящены различным алгоритмам и структурам данных, рассматриваемым от простого к сложному: сортировка, абстрактные типы данных, связанные списки, рекурсия, древовидные структуры данных, хеширование, пирамиды, графы. Приводятся рекомендации по использованию алгоритмов и выбору той или иной структуры данных в зависимости от поставленной задачи.</Annotation>
    <Year>2018</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Веб-мастеринг на 100%. 2-е изд.</Title>
    <Annotation>Данная книга написана для начинающих веб-разработчиков, которые стремятся перейти на профессиональный уровень по веб-мастерингу. Вы узнаете о самых популярных и востребованных веб-технологиях — HTML5, CSS3, JavaScript, jQuery, Ajax, PHP, а также изучите приемы работы с системой управления содержимым сайта CMS Drupal и секреты раскрутки сайта (SEO). Книга оформлена так, что вы можете читать ее с любой главы, в которой описан интересующий вас инструмент. Вы узнаете, как начать создавать сайты-визитки, блоги, как перейти на профессиональный уровень веб-разработки — создавать интерактивные интернет-магазины. Прочитав эту книгу, вы станете веб-мастером, готовым к работе над любыми проектами на 100 %.</Annotation>
    <Year>2015</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Пользовательские истории. Искусство гибкой разработки ПО</Title>
    <Annotation>Пользовательские истории — это метод описания требований к разрабатываемому продукту. Автор доступно и интересно рассказывает, как правильно использовать данную технику, чтобы сфокусироваться на поставленной задаче и пожеланиях клиента, а не распыляться на реализации второстепенных функций. Описанный подход не только ускоряет и систематизирует разработку, но и улучшает взаимопонимание в команде.В этой книге вы найдете:•	Практические советы по сбору пользовательских историй.•	Суть пользовательских историй, секреты их применения в гибкой разработке.•	Советы о том, как организовать жизненный цикл разработки ПО </Annotation>
    <Year>2019</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Разработка Backbone.js приложений</Title>
    <Annotation>Backbone — это javascript-библиотека для тяжелых фронтэнд javascript-приложений, таких, например, как gmail или twitter. В таких приложениях вся логика интерфейса ложится на браузер, что дает очень значительное преимущество в скорости интерфейса. Цель этой книги — стать удобным источником информации в помощь тем, кто разрабатывает реальные приложения с использованием Backbone. Издание охватывает теорию MVC и методы создания приложений с помощью моделей, представлений, коллекций и маршрутов библиотеки Backbone; модульную разработку ПО с помощью Backbone.js и AMD (посредством библиотеки RequireJS), решение таких типовых задач, как использование вложенных представлений, устранение проблем с маршрутизацией средствами Backbone и jQuery Mobile, а также многие другие вопросы.</Annotation>
    <Year>2014</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Python. Экспресс-курс. 3-е изд.</Title>
    <Annotation>Вы уже умеете кодить на одном или нескольких языках программирования? Тогда настала пора пройти экспресс-курс Python. Впервые на русском языке выходит новое издание одной из самых популярных книг издательства Manning. С помощью этой книги вы можете быстро перейти от основ к управлению и структурам данных, чтобы создавать, тестировать и развертывать полноценные приложения. Наоми Седер рассказывает не только об основных особенностях языка Python, но и его объектно-ориентированных возможностях, которые появились в Python 3. Данное издание учитывает все изменения, которые произошли с языком за последние 5 лет, а последние 5 глав рассказывают о работе с большими данными.</Annotation>
    <Year>2019</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Глубокое обучение на Python</Title>
    <Annotation>Глубокое обучение — Deep learning — это набор алгоритмов машинного обучения, которые моделируют высокоуровневые абстракции в данных, используя архитектуры, состоящие из множества нелинейных преобразований. Согласитесь, эта фраза звучит угрожающе. Но всё не так страшно, если о глубоком обучении рассказывает Франсуа Шолле, который создал Keras — самую мощную библиотеку для работы с нейронными сетями. Познакомьтесь с глубоким обучением на практических примерах из самых разнообразных областей. Книга делится на две части, в первой даны теоретические основы, вторая посвящена решению конкретных задач. Это позволит вам не только разобраться в основах DL, но и научиться использовать новые возможности на практике."Обучение — это путешествие длинной в жизнь, особенно в области искусственного интеллекта, где неизвестностей гораздо больше, чем определенности."Франсуа Шолле</Annotation>
    <Year>2019</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Работа с BigData в облаках. Обработка и хранение данных с примерами из Microsoft Azure</Title>
    <Annotation>Перед вами - первая исходно русскоязычная книга, в которой на реальных примерах рассматриваются секреты обработки больших данных (Big Data) в облаках. Основное внимание уделено решениям Microsoft Azure и AWS. Рассматриваются все этапы работы  – получение данных, подготовленных для обработки в облаке, использование облачных хранилищ, облачных инструментов анализа данных. Особое внимание уделено службам SAAS, продемонстрированы преимущества облачных технологий по сравнению с решениями, развернутыми на выделенных серверах или в виртуальных машинах. Книга рассчитана на широкую аудиторию и послужит превосходным ресурсом для освоения Azure, Docker и других незаменимых технологий, без которых немыслим современный энтерпрайз.  </Annotation>
    <Year>2019</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Изучаем Arduino. 65 проектов своими руками</Title>
    <Annotation>Что такое Arduino? За этим словом прячется легкое и простое устройство, которое способно превратить кучу проводов и плат в робота, управлять умным домом и многое другое. Прочитайте эту книгу и овладейте бесчисленными возможностями Arduino, позволяющими электронике взаимодействовать с окружающим миром.Познакомившись с основами Arduino, вы быстро перейдете к работе с разнообразными электронными компонентами. А конкретные проекты позволят вам сразу закрепить знания на практике. Страница за страницей проекты будут становиться все более изощренными и сложными.• Цифровой термометр, способный выводить на экран графики изменения температуры • GPS-регистратор, записывающий ваш маршрут и выводящий его на карты Google • Удобный тестер, позволяющий проверить заряд батареи • Система блокировки клавиатуры • Электронный шестигранный кубик • Викторина • Пульт дистанционного управления танком с системой, позволяющей избегать столкновений</Annotation>
    <Year>2019</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Сценарии командной оболочки. Linux, OS X и Unix.  2-е издание</Title>
    <Annotation>Сценарии командной оболочки помогают системным администраторам и программистам автоматизировать рутинные задачи с тех самых пор, как появились первые компьютеры. С момента выхода первого издания этой книги в 2004 году многое изменилось, однако командная оболочка bash только упрочила свои лидирующие позиции. Поэтому умение использовать все ее возможности становится насущной необходимостью для системных администраторов, инженеров и энтузиастов. В этой книге описываются типичные проблемы, с которыми можно столкнуться, например, при сборке программного обеспечения или координации действий других программ. А решения даются так, что их легко можно взять за основу и экстраполировать на другие схожие задачи. Цель этой книги — продемонстрировать практические приемы программирования сценариев на bash и познакомить с самыми распространенными утилитами на коротких и компактных примерах, не вдаваясь в излишние подробности. Экспериментируйте с этими сценариями — ломайте, исправляйте и приспосабливайте их под свои нужды, чтобы понять, как они работают. Только так вы сможете решать самые сложные задачи.</Annotation>
    <Year>2017</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Компьютерные сети. Принципы, технологии, протоколы: Учебник для вузов. 5-е изд.</Title>
    <Annotation>Пятое издание одного из лучших российских учебников по сетевым технологиям, переведенного на английский, испанский, португальский и китайский языки, отражает те изменения, которые произошли в области компьютерных сетей за 6 лет, прошедших со времени подготовки предыдущего издания: преодоление локальными и глобальными сетями рубежа скорости в 100 Гбит/c и освоение терабитных скоростей; повышение эффективности и гибкости первичных оптических сетей за счет появления реконфигурируемых мультиплексоров ввода-вывода (ROADM) и применения супер-каналов DWDM, работающих на основе гибкого частотного плана;  развитие техники виртуализации сетевых функций и услуг, приведшей к распространению облачных сервисов; выход на первый план проблем безопасности.  Издание предназначено для студентов, аспирантов и технических специалистов, которые хотели бы получить базовые знания о принципах построения компьютерных сетей, понять особенности традиционных и перспективных технологий локальных и глобальных сетей, изучить способы создания крупных составных сетей и управления такими сетями.Рекомендовано Министерством образования и науки Российской Федерации в качестве учебного пособия для студентов высших учебных заведений, обучающихся по направлению «Информатика и вычислительная техника» и по специальностям «Вычислительные машины, комплексы, системы и сети», «Автоматизированные машины, комплексы, системы и сети», «Программное обеспечение вычислительной техники и автоматизированных систем».</Annotation>
    <Year>2018</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Психбольница в руках пациентов. Алан Купер об интерфейсах</Title>
    <Annotation>Все мы — безумцы, живущие в технологическом сумасшедшем доме, и создали этот безумный мир мы сами. Своими руками сотворили этот кошмар: интерфейсы, которые нас раздражают и утомляют глаза, устройства, которые приводят к болям в спине и в запястьях. Эта книга стала манифестом и до сих пор не потеряла актуальность. Дверь на свободу распахнута. Почему же мы не замечаем выхода? Об этом и рассказывает Алан Купер, объясняя разницу между интерфейсом и взаимодействием.Эй, ребята, у вас тут полно обозленных клиентов. Вам есть что им ответить?</Annotation>
    <Year>2018</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Linux на практике</Title>
    <Annotation>Книга специально предназначена для обучения сотрудников работе с Linux. Основные достоинства книги: •Содержит тематически сгруппированные уроки, что быстро поможет вам найти самое нужное и перейти к конкретной главе, где эта тема подробно рассматривается •Описывает основы операционной системы Linux, в том числе, ее дистрибутивы, типы приложений с открытым исходным кодом, свободное ПО, лицензирование, навигацию и многое другое •Исследует работу с командной строкой, в том числе, навигацию в ней, превращение команд в сценарии и т.п. •Учит создавать типы пользователей и пользовательские группы </Annotation>
    <Year>2017</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Регулярные выражения. 3-е изд.</Title>
    <Annotation>Вы никогда не пользовались регулярными выражениями? Откройте мир regex, и станьте профессионалом, способным эффективно работать с данными в Java, JavaScript, C, C++, C#, Perl, Python, Ruby, PHP и других языках программирования.Международный бестселлер знакомит с фундаментальными основами регулярных выражений, функциональными возможностями языков программирования и позволяет оптимизировать работу с информацией. Вы научитесь самостоятельно конструировать регулярные выражения и использовать приведенные в книге примеры для быстрого решения самых актуальных задач. «Незаменимая книга для волшебников текстовой обработки и новичков regex». - Пол Хадсон, Linux Format</Annotation>
    <Year>2018</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Git для профессионального программиста</Title>
    <Annotation>Эта книга представляет собой обновленное руководство по использованию Git в современных условиях. С тех пор как проект Git — распределенная система управления версиями — был создан Линусом Торвальдсом, прошло много лет, и система Git превратилась в доминирующую систему контроля версий, как для коммерческих целей, так и для проектов с открытым исходным кодом. Эффективный и хорошо реализованный контроль версий необходим для любого успешного веб-проекта. Постепенно эту систему приняли на вооружение практически все сообщества разработчиков ПО с открытым исходным кодом. Появление огромного числа графических интерфейсов для всех платформ и поддержка IDE позволили внедрить Git в операционные системы семейства Windows. Второе издание книги было обновлено для Git-версии 2.0 и уделяет большое внимание GitHub.</Annotation>
    <Year>2019</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Реактивные шаблоны проектирования</Title>
    <Annotation>Реактивное программирование - совершенно новая и многообещающая парадигма, позволяющая эффективно решать задачи, связанные с созданием распределенных систем и программированием для JVM. Эта книга расскажет, как организовать поток задач, наладить обмен сообщениями между элементами программы, обеспечить параллельную и конкурентную обработку и создавать надежные, отказоустойчивые и гибкие приложения. Перед вами - основополагающая работа по шаблонам проектирования (design patterns) этой парадигмы. Книга проиллюстрирована многочисленными примерами и ориентирована на опытных Java- и Scala-разработчиков</Annotation>
    <Year>2019</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Изучаем Java EE 7</Title>
    <Annotation>Java Enterprise Edition (Java EE) остается одной из ведущих технологий и платформ на основе Java.Данная книга представляет собой логичное пошаговое руководство, в котором подробно описаны многие спецификации и эталонные реализации Java EE 7. Работа с ними продемонстрирована на практических примерах. В этом фундаментальном издании также используется новейшая версия инструмента GlassFish, предназначенного для развертывания и администрирования примеров кода.Книга написана ведущим специалистом по обработке запросов на спецификацию Java EE, членом наблюдательного совета организации Java Community Process (JCP). В ней вы найдете максимально ценную информацию, изложенную с точки зрения эксперта по технологиям Java для предприятий.Благодаря этой книге вы:— познакомитесь с новейшей версией платформы Java EE;— исследуете и научитесь использовать API EJB и JPA — от компонентов-сущностей, компонентов-сеансов до компонентов, управляемых сообщениями, и многого другого;— откроете для себя API для разработки на веб-уровне, в частности JSF, Facelet и Expression Language;— научитесь обращаться с веб-службами SOAP и RESTful, а также с другими службами, доступными в новейшей версии Java EE;— узнаете, как создавать динамические пользовательские интерфейсы для корпоративных и транзакционных Java-приложений.</Annotation>
    <Year>2018</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Простой Python. Современный стиль программирования</Title>
    <Annotation>Эта книга идеально подходит как для начинающих программистов, так и для тех, кто только собирается осваивать Python, но уже имеет опыт программирования на других языках. В ней подробно рассматриваются самые современные пакеты и библиотеки Python. Стилистически издание напоминает руководство с вкраплениями кода, подробно объясняя различные концепции Python 3. Под обложкой вы найдете обширный материал от самых основ языка до сравнительно сложных и узких тем.Прочитав эту книгу, вы не только убедитесь, что Python — это вкусно, но и освоите искусство тестирования, отладки, многократного использования кода, а также научитесь применять Python в различных предметных областях. </Annotation>
    <Year>2019</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Node.js в действии. 2-е издание</Title>
    <Annotation>Второе издание «Node.js в действии» было полностью переработано, чтобы отражать реалии, с которыми теперь сталкивается каждый Node-разработчик. Вы узнаете о системах построения интерфейса и популярных веб-фреймворках Node, а также научитесь строить веб-приложения на базе Express с нуля. Теперь вы сможете узнать не только о Node и JavaScript, но и получить всю информацию, включая системы построения фронтэнда, выбор веб-фреймворка, работу с базами данных в Node, тестирование и развертывание веб-приложений. Технология Node все чаще используется в сочетании с инструментами командной строки и настольными приложениями на базе Electron, поэтому в книгу были включены главы, посвященные обеим областям.</Annotation>
    <Year>2018</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Изучаем Java EE. Современное программирование для больших предприятий</Title>
    <Annotation>Java EE 8 – современная версия популярной платформы для программирования корпоративных приложений на языке Java. Новая версия платформы оптимизирована с учетом многочисленных технологических нововведений, среди которых – работа с контейнерами, улучшенные API для обеспечения безопасности, возможности работы с облачными хранилищами и микросервисной архитектурой. Java EE обеспечивает широкие возможности предметно-ориентированного проектирования (DDD), непрерывную интеграцию, работу по принципу DevOps, взаимодействие с Docker и Kubernetes.Принципы проектирования и архитектурные секреты, собранные в этой книге в изложении великолепного Себастьяна Дашнера (в 2016 году удостоен звания Java-сhampion), послужат вам неисчерпаемым источником вдохновения и солидной базой для воплощения даже самой сложной бизнес-логики в Java-приложениях Что вы узнаете•	На чем следует сосредоточиться при разработке ПО для больших предприятий•	Как сегодня принято создавать приложения, задействовать компоненты и пакеты•	Как проектировать и структурировать большие приложения•	Как правильно формулировать и реализовывать сквозной функционал•	Как разобраться с контейнерами и научиться их оркестровке •	Как создавать приложения, абсолютно лишенные зависимостей, а также облачно-нативные приложения•	Как писать автоматизированные, быстрые, надежные тесты, которые удобно поддерживать •	Как проектировать распределенные системы и учитывать связанные с ними требования </Annotation>
    <Year>2018</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>jQuery в действии. 3-е издание</Title>
    <Annotation>Третье издание книги «jQuery в действии» - это динамичное и исчерпывающее руководство по библиотеке jQuery. В книге рассматриваются задачи, с которыми приходится сталкиваться при реализации практически любого веб-проекта. Книга ориентирована на читателей, обладающих минимальным опытом JavaScript, содержит новые примеры и упражнения, а также глубоко и практично раскрывает темы, связанные с этой библиотекой. Вы узнаете, как делать обход HTML-документов, обрабатывать события, создавать анимацию, писать плагины, и даже освоите модульное тестирование кода. Уникальные лабораторные работы помогают закрепить каждую концепцию на реальных примерах кода. В книгу добавлено несколько новых глав, из которых вы узнаете, как работать с новейшими фреймворками и одностраничными приложениями.</Annotation>
    <Year>2017</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>ASP.NET Core. Разработка приложений</Title>
    <Annotation>Современные разработчики занимаются построением кроссплатформенных приложений, их сопровождением и развертыванием. Чтобы облегчить им тяжкий труд, был создан новый фреймворк компании Microsoft — ASP.NET Core. Теперь в вашем распоряжении множество разнообразных библиотек с открытым кодом, более того, сам фреймворк является продуктом с открытым кодом.Как же освоить все новые возможности, предоставляемые ASP.NET Core? Авторы объясняют решение конкретных задач на примере вымышленной компании Alpine Ski House. Каждую главу предваряет краткий рассказ о проблеме, с которой сталкивается команда разработчиков, и о том, как они эту проблему преодолевают. Вам предстоит познакомиться с архитектурой приложений, средствами развертывания и проектирования приложений для работы в облаке и многим другим.Cтаньте профи в революционной технологии Microsoft — ASP.NET Core — и откройте для себя весь невероятный потенциал MVC, Docker, Azure Web Apps, Visual Studio, Visual Studio Code, C#, JavaScript, TypeScript и даже Entity Framework!</Annotation>
    <Year>2018</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Хакинг: искусство эксплойта. 2-е изд.</Title>
    <Annotation>Каждый программист по сути своей — хакер. Ведь первоначально хакингом называли поиск искусного и неочевидного решения. Понимание принципов программирования помогает находить уязвимости, а навыки обнаружения уязвимостей помогают создавать программы, поэтому многие хакеры занимаются тем и другим одновременно. Интересные нестандартные ходы есть как в техниках написания элегантных программ, так и в техниках поиска слабых мест.С чего начать? Чтобы перезаписывать память с помощью переполнения буфера, получать доступ к удаленному серверу и перехватывать соединения вам предстоит программировать на Си и ассемблере, использовать шелл-код и регистры процессора, познакомиться с сетевыми взаимодействиями и шифрованием и многое другое.Как бы мы ни хотели верить в чудо, программное обеспечение и компьютерные сети, от которых зависит наша повседневная жизнь, обладают уязвимостями. Мир без хакеров — это мир без любопытства и новаторских решений.Джон Эриксон</Annotation>
    <Year>2019</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Современные операционные системы. 4-е изд.</Title>
    <Annotation>Эндрю Таненбаум представляет новое издание своего всемирного бестселлера, необходимое для понимания функционирования современных операционных систем.  Оно существенно отличается от предыдущего и включает в себя сведения о последних достижениях в области информационных технологий. Например, глава о Windows Vista теперь заменена подробным рассмотрением Windows 8.1 как самой актуальной версии на момент написания книги. Появился объемный раздел, посвященный операционной системе Android. Был обновлен материал, касающийся Unix и Linux, а также RAID-систем. Гораздо больше внимания уделено мультиядерным и многоядерным системам, важность которых в последние несколько лет постоянно возрастает. Появилась совершенно новая глава о виртуализации и облачных вычислениях. Добавился большой объем нового материала об использовании ошибок кода, о вредоносных программах и соответствующих мерах защиты. В книге в ясной и увлекательной форме приводится множество важных подробностей, которых нет ни в одном другом издании.</Annotation>
    <Year>2019</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Эффективный Spark. Масштабирование и оптимизация</Title>
    <Annotation>Если у вас уже есть положительный опыт использования Spark для решения небольших задач, но вы по-прежнему ломаете голову – где та самая непревзойденная производительность Spark, позволяющая перемалывать колоссальные объемы данных – то эта книга для вас. Она расскажет, как эффективно использовать Spark для укрощения больших данных и вырасти из новичка в специалиста. Идеально подходит для программистов, инженеров по работе с данными, системных администраторов, обслуживающих крупномасштабные приложения</Annotation>
    <Year>2018</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Создаем динамические веб-сайты с помощью PHP, MySQL, JavaScript, CSS и HTML5. 5-е изд.</Title>
    <Annotation>Новое (5-е) издание признанного бестселлера, описывающее как клиентские, так и серверные аспекты веб-разработки. Эта книга поможет вам освоить динамическое веб-программирование с применением самых современных технологий. Книга наполнена ценными практическими советами, содержит подробный теоретический материал. Для закрепления материала автор рассказывает, как создать полнофункциональный сайт, работающий по принципу социальной сетиВключая рассказ о React.js•	Изучите важнейшие аспекты языка PHP и основы объектно-ориентированного программирования.•	Познакомьтесь с базой данных MySQL.•	Управляйте cookie-файлами и сеансами, обеспечивайте высокий уровень безопасности.•	Пользуйтесь фундаментальными возможностями языка JavaScript.•	Применяйте вызовы AJAX, чтобы значительно повысить динамику вашего сайта.•	Изучите основы CSS для форматирования и оформления ваших страниц.•	Освойте продвинутые возможности HTML5: геолокацию, обработку аудио и видео, отрисовку на холсте</Annotation>
    <Year>2019</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Java для начинающих. Объектно-ориентированный подход</Title>
    <Annotation>Книга «Объектно-ориентированное программирование в Java» - доступный ресурс для знакомства с одним из самых долговечных и стабильно популярных языков программирования в мире. Книга основана на учебном курсе, который преподают авторы; она начинается с основ и постепенно рассматривает все более сложные концепции. В книге вы научитесь работать с интегрированной средой разработки, позволяющей читателю сразу же применять усвоенные знания. Каждая глава основана на примерах из реальной практики и учебных сценариях, а в заключительных главах приведены кейсы, на которых читатель может опробовать изученный материал и скомбинировать несколько концепций.</Annotation>
    <Year>2018</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Java в облаке. Spring Boot, Spring Cloud, Cloud Foundry</Title>
    <Annotation>Хотите потягаться с гигантами современных облачных технологий? Работать как Amazon, Netflix или Etsy? Ответ очевиден: вам нужна облачная разработка под Java/JVM, позволяющая освоить новейшие технологии, открывающие путь к облакам - в первую очередь, Spring Boot и Cloud Foundry. Всему этому вы научитесь, прочитав фундаментальную книгу "Java в облаке". Вы не только узнаете, как устроены современные облачные технологии для серьезных решений, но и освоите основы микросервисной архитектуры, непрерывной интеграции и доставки, сможете целиком переработать накопившийся унаследованный код и достойно отвечать на самые сложные вызовы, которые ставит перед нами современная Java-экосистема</Annotation>
    <Year>2019</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Командная строка Linux. Полное руководство</Title>
    <Annotation>Уильям Шоттс знакомит вас с истинной философией Linux. Вы уже знакомы с Linux и настала пора нырнуть поглубже и познакомиться с возможностями командной строки. Командная строка - всегда с вами, от первого знакомства до написания полноценных программ в Bash — самой популярной оболочке Linux . Познакомьтесь с основами навигации по файловой системе, настройки среды, последовательностями команд, поиском по шаблону и многим другим.Прочитав эту книгу вы легко научитесь создавать и удалять файлы, каталоги и символьные ссылки; администрировать систему, включая сетевое оборудование, установку пакетов и управление процессами; редактировать файлы; писать скрипты для автоматизации общих или рутинных задач; выполнять любые работы с текстовыми файлами.Преодолев начальный страх перед оболочкой Linux, вы поймете, что командная страка - это естественный, логичный и простой способ общения с компьютером. И не забывайте протирать пыль с мышки.</Annotation>
    <Year>2019</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Как программировать на Visual C# 2012. 5-е изд.</Title>
    <Annotation>Эта книга, выходящая уже в пятом издании, является одним из самых популярных в мире учебников по программированию на платформе Microsoft .NET на языке Visual C# 2012. Здесь рассматриваются основы синтаксиса Visual C# и работа с программой Visual C# Express 2012. По ходу работы с книгой читатели изучат структуры управления, классы, объекты, методы, переменные, массивы C# и основные методы объектно-ориентированного программирования. Также рассматриваются и более сложные методы, в том числе поиск, сортировка, структуры данных, коллекции. Каждая глава содержит множество практических примеров. Пятое издание было полностью обновлено под новейшую версию Visual C# 2012.Книга может служить учебником по Visual С#, также она будет полезна широкому кругу начинающих программистов, которые хотят научиться программировать на C#.</Annotation>
    <Year>2014</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Бизнес-моделирование и анализ данных. Решение актуальных задач с помощью Microsoft Excel. 5-е издание</Title>
    <Annotation>Уэйн Винстон использует реальные задачи, чтобы научить вас быстро анализировать данные, принимать решения, подводить итоги, составлять отчеты, обрабатывать данные и строить аналитические модели. Каждая глава книги представляет отдельную задачу, на освоение которой потребуется не больше двух часов. Где бы вы ни работали — в крупной корпорации, небольшой компании, государственной или некоммерческой структуре, — это поможет вам  увеличить прибыль, снизить издержки или эффективно управлять производством. Прочитав эту книгу, вы сможете cпрогнозировать результаты выборов, научитесь определять точки безубыточности, рассчитывать вероятность выигрыша в кости или победы любимой команды в турнире.Хотите обогнать конкурентов? Решайте в Excel реальные задачи! </Annotation>
    <Year>2018</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Интерфейс. Основы проектирования взаимодействия. 4-е изд.</Title>
    <Annotation>Алан Купер начал работу над первым изданием этой книги 20 лет назад. Он убеждал программистов в том, что пришла пора шагнуть навстречу пользователям и  начать писать программы, которые будут им нравиться. В наши дни сложилась совершенно иная ситуация — оцифровка всех видов информации заставила пользователей с головой окунуться в новые технологии. Четвертое издание книги учитывает все изменения в отрасли, произошедшие за последние семь лет, с сохранением всех идей из предыдущих изданий, не потерявших актуальности.Проектирование взаимодействия — это ориентированный на человека подход проектирования интерактивных цифровых продуктов, сред, систем и сервисов. Много внимания уделено проектированию поведения — аспекту, которым традиционные дисциплины проектирования нередко пренебрегают. В этой книге во главу угла ставится целеориентированный подход, при котором основное внимание проектировщиков концентрируется на целях пользователей (то есть на причинах, по которым те используют данный продукт), на их ожиданиях, мировоззрении и склонностях. Именно он позволяет создавать мощные решения, с которыми приятно работать.</Annotation>
    <Year>2019</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Теория и практика языков программирования. Учебник для вузов. 2-е изд. Стандарт 3-го поколения</Title>
    <Annotation>Учебник посвящен систематическому изложению теории и практики языков программирования. Он отражает классическое содержание учебной дисциплины по языкам программирования. Все сложные вопросы поясняются законченными примерами. Кроме того, здесь предлагается полный комплекс задач и упражнений по узловым вопросам. Учебник охватывает базисные разделы следующих дисциплин: теория формальных языков, теория автоматов и формальных языков, языки программирования, программирование, объектно-ориентированное программирование, логическое и функциональное программирование, теория вычислительных процессов. В новом издании обсуждаются характеристики, а также последние тенденции развития универсальных языков программирования высокого уровня, таких как Scala, Go и Swift; поясняются главные особенности последних стандартов классических языков C++, Java и C#: лямбда-выражения во всех этих языках, cсылочный тип rvalue и семантика перемещения в языке C++ 11, ковариантность и контрвариантность родовых шаблонов в C#; существенно расширено представление скриптового языка Ruby, рассматриваются его блоки, механизмы единичного наследования и подмешивания, а также утиной типизации; добавлено описание аппарата событий и программирования на основе событий; показано применение стиля функционального программирования в скриптовых и объектно-ориентированных языках Python, Ruby, C#, Java, C++, Scala, Go и Swift.Учебник предназначен для студентов инженерного, бакалаврского и магистерского уровней компьютерных специальностей, может быть полезен преподавателям и исследователям/разработчикам трансляторов и другого программного обеспечения.Рекомендовано Санкт-Петербургским институтом информатики и автоматизации Российской академии наук (СПИИРАН) в качестве учебника по направлению «Информатика и вычислительная техника».</Annotation>
    <Year>2017</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>MySQL по максимуму. 3-е издание</Title>
    <Annotation>Хотите выжать из MySQL максимум возможностей? Вам поможет уникальная книга, написанная экспертами для экспертов.Познакомьтесь с продвинутыми приемами работы с MySQL: разработкой схем, индексов и запросов для настройки сервера, операционной системы и аппаратной части, способами масштабирования приложений и репликацией, балансировкой нагрузки, обеспечением доступности и восстановлением после отказов.Прочитав эту книгу, вы узнаете, почему MySQL устроена именно так, познакомитесь с разбором практичных кейсов, научитесь мыслить на одном языке с вашей базой данных. Бестселлер Шварца, Зайцева и Ткаченко - книга, необходимая любому профессионалу и способная превратить самую страшную "нештатную ситуацию" в легко преодолимый "рабочий момент".Читайте и совершенствуйтесь!  </Annotation>
    <Year>2018</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Head First. Программирование для Android. 2-е изд</Title>
    <Annotation>Система Android покорила мир. Все хотят иметь планшет или смартфон, а устройства на базе Android — самые популярные в мире. В этой книге мы научим вас разрабатывать и запускать приложения.Вам уже пришла в голову гениальная идея? Дело за малым - воплотить ее в жизнь.  Вы научитесь правильно формировать структуру приложений, проектировать гибкие и интерактивные интерфейсы, запускать службы в фоновом режиме, обеспечивать работу на разных устройствах и многое другое. Все, что от вас требуется — базовые знания Java.</Annotation>
    <Year>2018</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Высоконагруженные приложения. Программирование, масштабирование, поддержка</Title>
    <Annotation>В этой книге вы найдете ключевые принципы, алгоритмы и компромиссы, без которых не обойтись при разработке высоконагруженных систем для работы с данными. Материал рассматривается на примере внутреннего устройства популярных программных пакетов и фреймворков.  В книге три основные части, посвященные, прежде всего, теоретическим аспектам работы с распределенными системами и базами данных. От читателя требуются базовые знания SQL и принципов работы баз данных.</Annotation>
    <Year>2019</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Вскрытие покажет! Практический анализ вредоносного ПО</Title>
    <Annotation>Анализ вредоносного ПО напоминает игру в кошки-мышки: никаких правил, ситуация постоянно меняется. Поэтому в данном случае имеет смысл изучать лишь неустаревающие вещи и алгоритмы. Как только перед вами встает задача защитить сеть (или тысячу сетей), вы приступаете к такому анализу, и без этой книги вам попросту не обойтись.</Annotation>
    <Year>2018</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Computer Science: основы программирования на Java, ООП, алгоритмы и структуры данных</Title>
    <Annotation>Преподаватели Принстонского университета Роберт Седжвик и Кевин Уэйн создали универсальное введение в Computer Science на языке Java, которое идеально подходит как студентам, так и профессионалам. Вы начнете с основ, освоите современный курс объектно-ориентированного программирования, и перейдете к концепциям более высокого уровня: алгоритмам и структурам данных, теории вычислений и архитектуре компьютеров.И главное — вся теория рассматривается на практических и ярких примерах: прикладная математика, физика и биология, числовые методы, визуализация данных, синтез звука, обработка графики, финансовое моделирование и многое другое.«Наша главная цель — дать конкретные знания и навыки, необходимые для разработки эффективных решений любой задачи по программированию. »Роберт Седжвик и Кевин Уэйн </Annotation>
    <Year>2018</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Внутреннее устройство Windows. 7-е изд.</Title>
    <Annotation>С момента выхода предыдущего издания этой книги операционная система Windows прошла длинный путь обновлений и концептуальных изменений, результатом которых стала новая стабильная архитектура ядра Windows 10. Книга «Внутреннее устройство Windows» создана для профессионалов, желающих разобраться во внутренней жизни основных компонентов Windows 10. Опираясь на эту информацию, разработчикам будет проще находить правильные проектные решения, создавая приложения для платформы Windows, и решать сложные проблемы, связанные с их эксплуатацией. Системные администраторы, зная что находится у операционной системы «под капотом», смогут разобраться с поведением системы и быстрее решать задачи повышения производительности и диагностики сбоев. Специалистам по безопасности пригодится информация о борьбе с уязвимостями операционной системы. Прочитав эту книгу, вы будете лучше разбираться в работе Windows и в истинных причинах того или иного поведения ОС.</Annotation>
    <Year>2018</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>UNIX. Профессиональное программирование. 3-е изд.</Title>
    <Annotation>Эта книга заслуженно пользуется популярностью у серьезных программистов во всем мире, поскольку содержит самую важную и практическую информацию об управлении ядрами UNIX и Linux. Без этих знаний невозможно написать эффективный и надежный код.От основ — файлы, каталоги и процессы — вы постепенно перейдете к более сложным вопросам, таким как обработка сигналов и терминальный ввод/вывод, многопоточная модель выполнения и межпроцессное взаимодействие с применением сокетов.В общей сложности в этой книге охвачены более 70 интерфейсов, включая функции POSIX асинхронного ввода/вывода, циклические блокировки, барьеры и семафоры POSIX.</Annotation>
    <Year>2018</Year>
  </Book>
  <Book>
    <Title>Linux API. Исчерпывающее руководство</Title>
    <Annotation>Linux Programming Interface – исчерпывающее руководство по программированию приложений для Linux и UNIX. Описанный здесь интерфейс применяется практически с любыми приложениями, работающими в операционных системах Linux или UNIX.В этой авторитетной книге эксперт по Linux Майкл Керриск подробно описывает библиотечные вызовы и библиотечные функции, которые понадобятся вам при системном программировании. Вся теория сопровождается объяснениями на примерах четких и понятных полнофункциональных программ. </Annotation>
    <Year>2019</Year>
  </Book>
</Books>